# Стандарты оформления шаблонов xslate
Дата обновления: 01.04.2019.

## Общие принципы
- при написании html-кода используется "лесенка"; это касается и html-тегов, и операторов шаблонизатора; *основное требование - читаемость исходного кода, как код будет выглядеть после рендеринга, не имеет значения*

Плохо:
```
    <div class="parent">
    : if ($need_childs) {
    : for $childs -> $child {
        <div class="parent__child"></div>
    : }
    : }
    </div>
```
Хорошо:
```
    <div class="parent">
        : if ($need_childs) {
            : for $childs -> $child {
                <div class="parent__child"></div>
            : }
        : }
    </div>
```
- операторы обрамляются одиночными пробелами с каждой стороны

Плохо:
```
    :if($condition){
        :for $items->$item{
            <div class="item"></div>
        :}
    :}
```
Хорошо:
```
    : if ($condition) {
        : for $items -> $item {
            <div class="item"></div>
        : }
    : }
```

## Организация исходного кода
Исходный код располагается в директории `templates/xslate`.

- `site_frame.tx` - основной фрейм, содержит шапку, подвал и прочие общие элементы; *в рамках проекта может быть несколько фреймов, каждый из них может называться семантически (например, `home_frame.tx`)*
- `classes` - директория, содержащая шаблоны для интерфейсов классов; каждый шаблон называется по имени класса (например, `home_page.tx`)
- `modules` - директория, содержащая модули, описывающие изолированные блоки; каждый файл в этой директории должен содержать структуру **строго одного** блока и должен иметь название, соответствующее названию блока (например, блок `.advantages` должен быть описан в файле `templates/xslate/modules/advantages.tx`); при этом каждый блок может импортировать в себе другой блок (например, `: include modules::advantage`); в рамках блока не могут быть использованы глобальные переменные, а если есть необходимость, при импорте блока можно передать в него настройки в виде переменных (например, `: include modules::advantage { item => $item, modifier => 'red' }`); при необходимости допускается организация в этой директории иерархической структуры поддиректорий, в которых будут располагаться файлы модулей, но правило "один файл = один блок" не может быть нарушено
